_4\. 这些名义教堂的罗马圣徒的地方特征。他们在当地的分布。594年左右格里高利大帝时期的头衔。 头衔的概念。红衣主教。罗马的 "七教堂"_。

了解这些古代教区教堂供奉的圣人对罗马崇拜史很有启发。这表明当时仍然坚持地方归属的原则，因为除了使徒之外，所有这些圣人都是罗马人出身，或者至少为罗马教会服务，并因殉教而当之无愧。罗马至今还没有发现希腊圣人。所有的使徒都被祝圣为教区教堂；在福音书的作者中，只有马太和马库斯获此殊荣。在罗马的主教中，克莱门特很早就有了祭坛，其次可能是西尔维斯特和马塞勒斯，而尤利乌斯、卡利克图斯和凯厄斯的大殿只刻有建造者的名字。一些司铎和执事受到了表彰，首先是劳伦提乌斯，然后是克里索戈努斯、尤西比乌斯和尼科梅德斯。元老中，普登斯（Pudens）和罗马第一位出身显赫家庭的修道士帕马奇乌斯（Pammachius）获得了他们的称号。当时，人们特别崇敬的殉教者有阿格尼丝、普拉西达、普登蒂安娜、萨比娜、凯西莉亚、苏珊娜、阿纳斯塔西亚和普里斯卡，而虔诚的女主人卢西娜和维斯蒂娜则为两座教堂命名，尽管没有祭坛。这些女圣徒的数量可以从罗马女教母在教会扩张中所占的份额中得到解释；根据阿米亚努斯（Ammianus）的说法，也是她们向教会捐赠了最多的礼物。

就地方分布而言，大多数教区教堂都位于下层居民居住的广阔的埃斯基莱纳河畔，即普拉西达、普登蒂亚纳、马泰厄斯和尤西比乌斯四座教堂；在维米纳尔河与基里纳尔河汇合处，有三座教区教堂： Cyriacus、Susanna 和 Vitale；在 Carinen 上：Equitius（我们已经知道圣彼得罗-罗马诺堡在那里）；在 Coelius 上：Clemens 和 Pammachius。在拉塔路上：Marcellus 和 Marcus；在帕拉丁下：Anastasia；在马尔斯广场上：Laurentius 的两座教堂；在阿皮亚路上：Tigridae 和 Fasciolae；在阿汶丁山：Sabina 和 Prisca 的两座教区教堂；在特拉斯提维里的三座教区教堂：仍以 Juli、Chrysogonus 和 Caecilia 命名的圣玛丽亚教堂。

后来的一位教会作家根据同样的西马库斯宗教会议名单和《教皇书》制作了这 28 个称号；但他省略了 Romani 和 Byzantis 的称号，而将 Caius 和 Eudoxia Ågusta 或 S. Pietro ad Vincula 的称号包括在内，尽管无论是在西马库斯的法令中还是在格里高利大帝的法令中都没有提到这座教堂的称号。在这位教皇于 594 年召开的罗马宗教会议上，以下有头衔的教堂的长老都签了名：

| 1. Silvester 2. Vitalis 3. John and Paul 4. Laurentius 5. Susanna 6. Marcellus 7. Julius and Callistus 8. Marcus 9. Sixtus 10. Balbina 11. Nereus and Achilleus 12. Damasus 13th Prisca 14.  达马苏斯 13.Prisca 14.Caecilia 15.Chrysogonus 16.Praxedis 17.Apostolorum 18.Sabina 19.Eusebius 20.Pudens 21.Marcellinus and Peter 22.Quiriacus 23.Quatuor Coronatorum
| --- | --- |

因此，在格里高利大帝时期，西马库斯的五座名义教堂没有被提及，它们是：艾米利亚纳教堂、克雷森蒂亚纳教堂、尼科梅德斯教堂、马泰厄斯教堂和凯厄斯教堂。另一方面，我们发现了以下新称谓：阿汶丁山的圣巴尔比纳，科埃利乌斯的圣马凯利努斯和彼得大教堂以及 Quatuor Coronatorum。

这些都是献给圣人或殉道者的教堂，并以他们或其创始人的名字命名；其目的是让皈依基督教的异教徒接受洗礼和忏悔，并瞻仰殉道者的坟墓。据说马塞卢斯主教在 304 年首次确定了其中的 25 个教区。它们与教区或教派相对应，是罗马真正的教区教堂。有别于后来照顾寡妇、孤儿和穷人的机构，即所谓的执事会（在七世纪才开始出现），也有别于众多的祈祷所（oratoria, oracula_），只有它们有权主持圣事。随着长老或牧师的人数从最初的一个增加到两个、三个或更多，其中最受尊敬的被称为红衣主教或长老-红衣主教。

根据教会作家的记载，自教皇尤利乌斯一世（336 年）以来，28 名枢机长执事的人数一直没有被超过。其目的是与圣使徒彼得、圣保罗、墙外圣劳伦斯和圣玛利亚（马焦雷）四座宗主教堂相对应，每周有七位枢机主教长在这四座主教堂中的每座教堂做一天弥撒，而罗马的主教堂圣约翰-拉特兰教堂后来也有了七位主教。后来，罗马城附近的七位主教（_suburbicarii_）也被任命为红衣主教，他们分别是奥斯提亚、波图斯、席尔瓦-坎迪达和圣鲁菲娜、萨比纳、普拉内斯特、塔斯库勒姆和阿尔巴努姆的主教。在霍诺留二世时期，这些头衔从 1125 年开始被忽视，后来有 21 座教堂升格为新头衔。不过，除了较大的头衔外，似乎自古以来就有较小的圣墓头衔，这可能是有关旧红衣主教头衔的信息混乱的原因。

除了这些教区教堂外，城内和城外的五座大教堂作为宗主教堂也享有极高的声望： 拉特兰圣约翰教堂、圣彼得教堂、圣保罗教堂、城墙外圣劳伦斯教堂和马焦雷圣玛丽教堂。它们没有被指派给红衣主教，没有特定的教区，但它们的司铎是作为罗马主教的教皇，它们的信众是全体信徒。早在四世纪，阿比安大道上的圣塞巴斯蒂安大教堂（因为建在著名的地下墓穴之上）和后来耶路撒冷的圣十字架大教堂就加入了它们的行列。这就是所谓的 "罗马七教堂"，在整个中世纪，西方的朝圣者都会去参观和瞻仰它们。
